獲CNN推薦 不敵貴租結業

獲CNN推薦 不敵貴租結業

12,267
■13座牛雜。
適中字型
較大字型
■13座牛雜。

【本報訊】13座牛雜憑獨門滷水汁成為街知巷聞小食店，其牛雜於2010年獲CNN評為「香港不可缺少的40美食」之一。成為地標小食店後，13座牛雜開始擴充業務，先後在大坑、灣仔及將軍澳等地設分店，最終因不敵貴租及難請人，連有近10年歷史的北角總店也要結業。

轉戰台灣亦碰壁
其中一名合夥人湯建業其後轉戰台灣，於2014年在台北士林夜市重開13座牛雜，大受當地人歡迎，然而由於貨源不穩和經營困難，在去年10月底暫停營業，湯建業當時在facebook表示若找到穩妥貨源便會重新開業。

據報道，13座牛雜的名字來自第一代創始人湯良初，亦即湯建業父親。40多年前湯爸爸專賣牛雜的小販車固定停泊屋邨第13座，街坊都稱呼為第13座牛雜。湯於2005年與其他人合夥重開父業，13座牛雜在北角新光戲院旁開店。於2014年結業前，牛雜售價為一串10元、細盒40元、大盒60元，但仍不敵月租4.9萬元。

■記者歐陽聯發

上一則
13座牛雜老闆洗黑錢逾億 稱為拍檔兄弟開戶還柙候懲

下一則
舊同事涉賄蘋果員工收iPhone鬼機

去台灣都死

上一則新聞就係講老闆洗黑錢

業主係咪有病。 佢租個位俾人做生意收人 出錢出力既價錢。

巔峯期有5間分店，營業額每年平均60至70萬元，可惜因為不敵租金

700,000/12/5=11,666.66

營業額額咁細,仲夠膽開咁多間

華生

但洗黑錢成億

點睇都係管理不善搞成

香港食店一出名即死

平均唔係已經除左5？
你再除5做乜9

以前公屋d小販野食好正
希望畀番佢地係公屋開檔

你真係膠到

根本香港地好多舖都係洗白白

比fake news推薦硬係死啦

CNN=外國版新假期

士林間都唔好食又唔多人買

Ps 同學係到做

每年平均同每間平均都唔識分